美斯完勝C.朗！巴塞沒有他就沒有雙冠

又一個賽季，美斯在巴塞發揮了巨大作用，儘管他未能帶隊拿到歐聯，但在西甲和西班牙盃上，他發揮了決定性作用。就在本輪對拉科的比賽中，美斯「不解風情」，雖然對手在賽前向巴塞列隊致敬，美斯仍然上演帽子戲法，幫助球隊拿到勝利，鎖定冠軍，同時也將對手送入西乙。

西班牙《國家報》在此前的評論中指出，一個個教練以及球星的離去，都沒有讓巴塞的實力削弱，因為巴塞不是哥迪奧拿的，不是尼馬的，而是美斯的。美斯才是巴塞絕對的主人，現在他為巴塞踢球，巴塞全隊也圍繞他踢球。

去年夏天尼馬突然離去，讓很多人擔心巴塞失去了重要火力。但這個賽季，美斯在沒有尼馬的情況下踢得反而更輕鬆了。在場上他收放自如，想發力的時候依然能突然爆發決定比賽，想收著勁的時候也不會耽誤球隊運轉。而且以美斯的球商，雖然年齡更大一些，爆發力下降，但只要他接近對方禁區和球門，他依然是極具威脅的。

巴塞球會知道，美斯才是球隊最重要的球員，正因為如此，在美斯的好友尼馬離開後，巴塞球會並沒有把錢存入銀行，而是在轉會市場上投入了巨資，以更好地服務美斯。美斯不但在球場上閱讀比賽的能力很強，在場下分析比賽的能力也很突出。一位隊友表示：「他不但能完美地解讀比賽，還能把需要做的事情向隊友們解釋清楚。他想要最大程度地利用在自己身邊踢球的球員。」

西媒指出，美斯的風格在逐漸改變，20歲的時候他是個邊路的過人者，25歲的時候他成為了瘋狂入球的前鋒，30歲的時候，他成為了全面的球員。不過，美斯從未放棄自己過人的能力，也沒有失去門前的那種貪婪。恰恰相反，他在給自己的足球增添強項，如今已經成為了巴塞絕對的主人。

今季，美斯入球很多，巴塞5比0大勝西維爾贏得西班牙盃四連冠，美斯貢獻兩傳一射，那場比賽後美斯賽季入球數就達到40粒，實現了連續9個賽季攻入至少40球的驚人紀錄。在西甲也是連續7個賽季入球過30。今季美斯在各項賽事中為巴塞出場51次，有43球進賬，並有18次助攻。其中他在西甲的入球數為32球，歐聯6球，西班牙盃4 球，西班牙超級盃1球。美斯上一次賽季入球數沒有超過40球還要追溯到08/09賽季，當時美斯的入球數為38球。從09/10賽季至今，美斯已經連續9個賽季的入球數突破40大關。

此外，美斯職業生涯在西班牙盃決賽中已經攻入了6球，他在5屆西班牙盃決賽中取得過入球。巴塞奪得雙冠王榮譽，美斯毫無疑問要居首功。今季美斯還展現了自己的自由球功力，他的自由球技術日臻化境，今季西甲入球已經達到6個，追平了亦師亦友的朗拿甸奴，開啟對其他前輩大師的超越。美斯的自由球破門沒有固定的角度，有傳統的球門右上角的弧線落葉球，有球門左上角的大力轟門，有出乎意料向朗拿甸奴致敬的「貼地斬」，也有高拋弧線，快速墜地的球門左右下死角。總歸，球門的每個點，每個理論死角都有可能是美斯選擇的入球點。

除了個人的數據，毋庸置疑，美斯的存在就是球隊奪冠的保證，去年10月，美斯的續約曾出現問題，但最終他決定留下。美斯的家人透露：「萊奧留在巴塞是因為兩個原因，首先這是他一生的球會，第二是因為他相信能繼續奪得獎盃。在巴塞一隊14個賽季，美斯已經拿到了32個獎盃，包括9個西甲冠軍，4個歐聯獎盃，6個西班牙盃冠軍，7個西班牙超級盃，3個歐洲超級盃和3個世冠盃。在最大的競爭對手C.朗拿度加盟西甲後，最近9年美斯在獲得的球會冠軍獎盃數量上，已經比C.朗拿度多出了9個。在最近9個賽季，C.朗拿度在皇馬贏得了15個正式比賽冠軍獎盃，而美斯在巴塞獲得的獎盃數是24個。從獎盃數量上來看，同期C.朗拿度只在歐聯的獎盃數上超過了美斯，在其他的賽事中都未能超過美斯。比如西甲奪冠數美斯對C.朗拿度是6比2，西班牙盃是5比2，西班牙超級盃也是5比2，歐洲超級盃和世冠盃的奪冠數則一樣。（伊雲）

小白:兩位都係垃圾

C朗（買起球証）

足球上帝

小花又然

我朗三連歐霸果時你地成班番去含撚啦 巴狗就係死賤種 永世定律

講咁多有用咩，咪又係歐聯8強出局
利申巴狗

C朗=狗
利申朗迷

小花還返個金球獎比小白未啊

係都閪面球玉還先啦13年

0冠金球獎
捧左世界盃附加賽冠軍

唔計，剩係計歐聯同r腳盃

終於承認美斯係球霸
操控成隊巴塞

美斯決賽出到？

皇而家有咩決賽踢緊？

問下美斯決賽出唔出到姐，又關皇馬事

佢痴撚左線呀

國王盃咪出左 仲入埋波拎埋冠添

多咗喇

假如下季美斯再大傷一次
以依家巴塞既人腳真係玩撚完